
			〓〓《读者》（原创版）投稿全攻略〓〓

 

 

　　《读者》（原创版）创刊两年来，得到了广大读者、作者的欢迎和热情支持，已累计收到各类稿件、信件40余万件。

 

　　在投稿过程中，一些作者对投稿注意事项存有疑问。为方便大家，现将《读者》（原创版）概况、栏目设置、投稿须知及部分网友关注的问题汇总如下。

 

　　如有不明，请在本文后跟帖。我们会予以补充。

 

　　本帖不断更新。[第一次更新时间：2006年11月20日]

 

《读者》（原创版）概况：

 

　　《读者》（原创版），月刊，创刊于2004年9月，系《读者》杂志全新创办的一份原创刊物。《读者》（原创版）定价3元，全国均有销售，邮发代号：28-221。

 

　　编辑部电话/传真：0931—8773388



 


《读者》（原创版）栏目设置：

 

　　《读者》（原创版）注重原创性、可读性，体现参与性，以“推动原创作品创作，呈现真情世界，传达心灵体验，记录亲历时刻”为宗旨，提倡更多的文章素材真正来于身边人的故事、所感、所悟。



　　《读者》（原创版）栏目设置如下：

 

  
【独自歌唱】卷首语，每期发稿1篇，要求简洁、隽永、睿智


【笔端流云】此栏目每期发稿3－4篇，文章要求文采飞扬，为了满足诗歌爱好者的要求，此栏目还专门开辟一个诗歌园地，每期发表1－4首现代诗。

   
【专访】此栏目每期发稿1篇，刊登人物访谈。记录时代人物，关注社会生活。


    【纸中城邦】此栏目不定期发稿，刊登书评，以阅读开阔眼界。

   
【影像生活】此栏目每期发稿1篇，刊登影评，以电影感悟人生。  


【天使在人间】此栏目每期发稿2－4篇，记录来自你我身边的真、善、美。

【黄昏菩提】此栏目每期发稿3－5篇，侧重体现心灵的顿悟。


【走四方】此栏目每期发稿2－3篇，记录行走过程中的所见所闻所思所感，尤其欢迎关于异地、异域经历的稿件。


【心的对话】此栏目每期发稿3－6篇，侧重体现人际之间（如两辈人、同辈人之间）真实感情的交流。


【人在旅途】此栏目每期发稿3－6篇，侧重对人生某个片断、某段历史、某段轨迹的思考和追忆。

   
【百家杂谈】此栏目每期发稿3－6篇，关注社会生活，共议热点话题。


【恋恋风尘】此栏目每期发稿3－6篇，记录那些曾经爱过、恨过、哭过、笑过、感动过青春日子的点点滴滴


【城南旧事】此栏目每期发稿3－4篇，侧重温馨舒缓的故事，回忆过往，启迪美好。


【无关风月】此栏目每期发稿3－9篇，神游四海，笔至八方。世间万物万事，皆可入笔。

【交流】此栏目用于编读交流

 




投稿须知：



　　一、未曾在纸质媒介公开发表过。



　　二、题材、体裁不限，风格不拘。文笔简练，短小精悍。鼓励新人新作。投稿时请附作者简介。



　　三、一经选用，杂志出版后即付稿酬和样刊。本刊稿酬为每千字300元～600元。



　　四、投稿方式：邮寄：（730030）兰州市中央广场邮局《读者》信箱《读者》（原创版）编辑部本刊唯一投稿电子信箱：duzhe@duzhe.cn



　　五、不退稿，请自留底稿。1个月未接到用稿通知者可自行处理。请注明详细联系方式（电话、地址等），以便及时取得联系。

 




其他一些网友关注的问题：



Q：在网络中发表过的（论坛、博客等）文章是否可以向《读者》（原创版）投稿？


A：可以。只要没有在报刊等纸质媒体上发表过就行。

 

Q：投稿多久会有回复？是否可以查询自己的文章？

A：因为人力有限，不能对稿件一一回复，还请谅解。同时因为稿件较多，所以不便查找。如果您的稿件被刊用，我们会尽快与您联系。

 

Q：如何登录《读者》网站？

A：《读者》网站正在建设中，目前尚无法登录。

 

Q：投稿是否可以把文章贴在《读者》（原创版）博客上？

A：投稿请发至duzhe.cn

 

Q：如何购买《读者》（原创版）过刊？

A：购买过刊，请拨打0931—8773350或汇款（每册3元）至（730030）兰州市中央广场邮局《读者》信箱　白熠峰（收）

 

[第一次更新　时间：2006年11月20日]

 

Q：是否接受幽默、言论、童话、诗歌等形式的投稿？

A：接受，投稿题材、体裁不限。

 

Q：用电子邮件投稿是否可以收到阅读回执？

A：很抱歉，不发送回执，因为编辑看稿时是在脱机状态下用OUTLOOK浏览的。

 

Q：个人简介怎么写？

A：最重要的是写清个人的联系方式，包括电话、地址、姓名、邮编、电子信箱。当然，还可以简单介绍一下自己发表的作品。

 

Q：电子邮件能不能用附件发送？

A：最好不要带附件。

 

 

 

 

							
		
