
			  《读者》（原创版）投稿详解

（最新版） 

 

杂志简介

 

 
《读者》（原创版），月刊，创刊于2004年9月，系读者杂志社全新创办的一份原创刊物。《读者》（原创版）定价3元，全国均有销售，邮发代号：28-221。

 

目标定位

 


以最新的资讯、最贴近时代、最贴近读者的作品，给予读者全新的阅读感受。

　　

栏目简介

 


《读者》（原创版）注重原创性、可读性，体现参与性，以“推动原创作品创作，呈现真情世界，传达心灵体验，记录亲历时刻”为宗旨，提倡更多的文章素材真正来于身边人的故事、所感、所悟。

现在本杂志栏目的设置有：

 

   
【独自歌唱】卷首语，每期发稿1篇，要求简洁、隽永、睿智

 


【笔端流云】此栏目每期发稿3－4篇，文章要求文采飞扬，为了满足诗歌爱好者的要求，此栏目还专门开辟一个诗歌园地，每期发表1－4首现代诗。

 

   
【专访】此栏目每期发稿1篇，刊登人物访谈。记录时代人物，关注社会生活。

 


    【纸中城邦】此栏目不定期发稿，刊登书评，以阅读开阔眼界。

 

   
【影像生活】此栏目每期发稿1篇，刊登影评，以电影感悟人生。  

 

   
【天使在人间】此栏目每期发稿2－4篇，记录来自你我身边的真、善、美。

 

   
【黄昏菩提】此栏目每期发稿3－5篇，侧重体现心灵的顿悟。

 

   
【走四方】此栏目每期发稿2－3篇，记录行走过程中的所见所闻所思所感，尤其欢迎关于异地、异域经历的稿件。

 

   
【心的对话】此栏目每期发稿3－6篇，侧重体现人际之间（如两辈人、同辈人之间）真实感情的交流。

 

   
【人在旅途】此栏目每期发稿3－6篇，侧重对人生某个片断、某段历史、某段轨迹的思考和追忆。

 

   
【百家杂谈】此栏目每期发稿3－6篇，关注社会生活，共议热点话题。

 

   
【恋恋风尘】此栏目每期发稿3－6篇，记录那些曾经爱过、恨过、哭过、笑过、感动过青春日子的点点滴滴。

 

   
【城南旧事】此栏目每期发稿3－4篇，侧重温馨舒缓的故事，回忆过往，启迪美好。

 

   
【无关风月】此栏目每期发稿3－9篇，神游四海，笔至八方。世间万物万事，皆可入笔。


    


   
【关注】此栏目为主题策划板块，关注社会，关注生活，关注你我他，每期发稿3－4篇。

 


   
【知道】此栏目为资讯类栏目，以最新信息贴近当下生活，每期发稿3则左右。

 

   
【交流】此栏目用于编读交流

 


　随着杂志的发展，我们将适应读者需求，对栏目进行增删和调整。



稿约

一、未曾在纸质媒介公开发表过。

二、题材、体裁不限，风格不拘。以情动人，以理喻人，文笔简练。鼓励新人新作。

三、文章短小精悍。

四、投稿时请附作者简介，以便我们与您取得联系。


五、一经选用，即付稿酬和样书。本刊稿酬为每千字300-600元。

六、投稿方式：邮寄：（730030）兰州市中央广场邮局《读者》（原创版）编辑部


             
电子信箱：duzheyc@duzhe.cn（唯一投稿信箱）


七、不退稿，请自留底稿。一个月未接到用稿通知者可自行处理稿件。

 

其他问题：

 


Q：在网络中发表过的（论坛、博客等）文章是否可以向《读者》（原创版）投稿？

A：可以。只要没有在报刊等纸质媒体上发表过就行。



 

Q：投稿多久会有回复？是否可以查询自己的文章？
A：因为人力有限，不能对稿件一一回复，还请谅解。我们的审稿周期是一个月。同时因为稿件量很大，不便查找。如果您的稿件被刊用，我们会尽快与您联系。



 

Q：如何登录《读者》网站？《读者》（原创版）在网上还有哪些平台？

A：  读者网站：www.duzhe.com

   
《读者》（原创版）博客： http://blog.sina.com.cn/dzycb

 

 


Q：投稿是否可以把文章贴在《读者》（原创版）博客上？
A：投稿请发至duzheyc@duzhe.cn 

 



Q：如何购买《读者》（原创版）过刊？

A：购买过刊，请拨打0931—8773350或汇款（每册3元，免邮费）至（730030）兰州市中央广场邮局《读者》信箱　白熠峰（收）



 

Q：是否接受幽默、童话、诗歌等形式的投稿？

A：接受，投稿题材、体裁不限。但诗歌不接受古体诗投稿。

 

 

Q：用电子邮件投稿是否可以收到阅读回执？

A：很抱歉，不发送回执，因为编辑看稿时是在脱机状态下用OUTLOOK浏览的。



 

Q：个人简介怎么写？

A：最重要的是写清个人的联系方式，包括电话、地址、姓名、邮编、电子信箱。当然，还可以简单介绍一下自己发表的作品。



 

Q：电子邮件能不能用附件发送？

A：最好不要带附件。

 

　　


一本杂志的成功是编辑、读者、作者共同努力的结果。愿真诚合作，成就彼此更完美的人生！


　　                                              
《读者》（原创版）


                                                            
2007年6月8日

							
		
